%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%  This Beamer template was created by Cameron Bracken.
%%  Anyone can freely use or modify it for any purpose
%%  without attribution.
%%
%%  Last Modified: January 9, 2009
%% Modified Jean-Marc Vincent 2015

\documentclass[xcolor=x11names,compress,8pt]{beamer}
%\documentclass[xcolor=x11names,compress,8pt,handout]{beamer}

%%% langue
\usepackage[francais]{babel}

\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}

%%% mathématiques
\usepackage{amsmath,amsfonts,amssymb,newlfont,latexsym}

 \def\leq{\leqslant}
 \def\geq{\geqslant}
 
 \def\real{\mathbb{R}}
 \def\Prob{\mathbb{P}}
 
 \def\integer{\mathbb{N}}
 \def\relative{\mathbb{Z}}
 \def\Esp{\mathbb{E}}

\newcommand{\bottomcite}[1]{\fbox{\vbox{\footnotesize #1}}}
\usepackage{multicol}
%%%%% hyperliens
\usepackage{hyperref,url}
\hypersetup{
dvips,
backref=true, %permet d'ajouter des liens dans...
pagebackref=true,%...les bibliographies
hyperindex=true, %ajoute des liens dans les index.
colorlinks=true, %colorise les liens
breaklinks=true, %permet le retour à la ligne dans les liens trop longs
urlcolor= blue, %couleur des hyperliens
linkcolor= blue, %couleur des liens internes
bookmarks=true, %créé des signets pour Acrobat
bookmarksopen=true} 

%% General document %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\usepackage{graphicx}

\graphicspath{{logos/}{images/}{figures/}{photos/}}

\usepackage{figlatex}%

\usepackage{tikz}
\usepackage{pgfplots}

%\usetikzlibrary{decorations.fractals}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


%% Beamer Layout %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\useoutertheme[subsection=false,shadow]{miniframes}
\useinnertheme{default}
%\usefonttheme{serif}

\usepackage{palatino}

\setbeamerfont{title like}{shape=\scshape}
\setbeamerfont{frametitle}{shape=\scshape}

\setbeamercolor*{lower separation line head}{bg=DeepSkyBlue4} 
\setbeamercolor*{normal text}{fg=black,bg=white} 
\setbeamercolor*{alerted text}{fg=IndianRed4} 
\setbeamercolor*{example text}{fg=black} 
\setbeamercolor*{structure}{fg=black} 
 
\setbeamercolor*{palette tertiary}{fg=black,bg=black!10} 
\setbeamercolor*{palette quaternary}{fg=black,bg=black!10} 

\renewcommand{\(}{\begin{columns}}
\renewcommand{\)}{\end{columns}}
\newcommand{\<}[1]{\begin{column}{#1}}
\renewcommand{\>}{\end{column}}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\usefonttheme{progressbar}
\useoutertheme{progressbar}
\useinnertheme{progressbar}


\setbeamertemplate{itemize item}[triangle]  
\setbeamertemplate{enumerate item}[diamond] 

\setbeamertemplate{navigation symbols}{}

%\beamertemplatetransparentcovereddynamic

% \setbeamercovered{transparent}

\pgfdeclareimage[height=0.5cm]{university-logo}{logos/logo_UFR_IM2AG.jpg}
  
\logo{\pgfuseimage{university-logo}}

\title[] % (optional, use only with long paper titles)
{Modèles Statistiques (MS)}
\subtitle{ou comment réaliser une étude en incluant de l'analyse de données}

\author% (optional, use only with lots of authors)
{		
  \textbf{Jean-Marc.Vincent}@imag.fr  \\ Tom.Cornebize@inria.fr
  }
% - Give the names in the same order as the appear in the paper.
% - Use the \inst{?} command only if the authors have different
%   affiliation.

\institute[Université  Grenoble-Alpes] % (optional, but mostly needed)
{%
 Laboratoire LIG\\
  Équipe-Projet Inria POLARIS
}
% - Use the \inst command only if there are several affiliations.
% - Keep it simple, no one is interested in your street address.

\date[Grenoble 2020] % (optional, should be abbreviation of conference name)
{
Grenoble 2020
}



 \AtBeginSection[]
{
  \begin{frame}<beamer>
    \frametitle{UE Modèles Statistiques  }
    \tableofcontents[currentsection]
  \end{frame}
}

\begin{document}

\begin{frame}
\titlepage
\end{frame}
\section[{\scshape Organisation}]{{\scshape Organisation de l'UE} : Modèles Statistiques }
\begin{frame}
\frametitle{Organisation}	
\begin{block}{Équipe pédagogique}
\begin{columns}[t]
\column{0.45\textwidth}
\begin{center}
Jean-Marc Vincent \\
 \includegraphics[height=2cm]{images/Jean-Marc.jpg}
\begin{itemize}
\item[]  Jean-Marc.Vincent@imag.fr
\item[]  coordination de l'UE
 \item[]  Laboratoire d'informatique de Grenoble 
\item[] Équipe Inria POLARIS
\item[]   Évaluation de performances de systèmes/réseaux/infrastructures à grande échelle
\end{itemize}
\end{center}
\column{0.45\textwidth}
\begin{center}
TomCornebize\\
 \includegraphics[height=2cm]{images/TomCornebize.jpg}
\begin{itemize}
\item[]   Tom.Cornebize@inria.fr
\item[]
\item[] Laboratoire d'informatique de Grenoble  
\item[] Équipe Inria POLARIS
\item[] Performance Evaluation and Modeling 
\end{itemize}
\end{center}
\end{columns}
\end{block}
\end{frame}
\begin{frame}
\frametitle{Communication avec l'équipe pédagogique}
\begin{block}{Mail et adresses électroniques}
\begin{itemize}
\item[]  \textbf{Adresse Mail enseignant:} Prénom.Nom@univ-grenoble-alpes.fr\\
\textbf{\alert{SUJET : [MIAGE:MS] }} sujet explicite
\item[] envoyer votre mail avec votre adresse officielle \textbf{@etu.univ-grenoble-alpes.fr}\\
toute adresse de provenance différente risque d'être "grey/black-listée" et d'atterrir dans une poubelle
\item[] le mail officiel de la L3-MIAGE est la liste \textbf{etu-2019-im2ag-gbl3ie160@univ-grenoble-alpes.fr}, toute annonce officielle (quicks, apnées, déplacements de créneaux horaires,…) passera par ce mail (que vous devez lire quotidiennement)
\end{itemize}
\end{block}
\begin{block}{Destinataires}
\begin{itemize}
\item[] \textbf{organisation/cours/examens}…: Jean-Marc Vincent
\item[] les \textbf{Travaux Dirigés/Pratiques} : Tom Cornebize
\end{itemize}
\end{block}
\end{frame}

\section[{\scshape Objectif}]{{\scshape Objectif de l'UE} }

\begin{frame}
\frametitle{Objectif pédagogique de l'UE Modèles Statistiques}
\begin{alertblock}{Connaissances}
\textbf{Savoir réaliser une étude d'un objet informatique (ou autre) à partir de données observées :}\\
(répondre à une question, formuler une hypothèse et la confirmer)
\begin{itemize}
\item savoir bâtir une expérimentation simple et produire des données
  d'observation
\item savoir analyser les résultats obtenus (processus d'analyse)
\item savoir restituer les résultats sous forme synthétique (processus de
  visualisation, commentaires, analyse et synthèse)
\end{itemize}
En pratique, savoir réaliser une étude argumentée et correctement
présentée.
\end{alertblock}

\begin{alertblock}{Savoir utiliser un/des environnement(s) adapté(s) :}
\begin{itemize}
\item suivi des développements logiciels (historique, versionning, collaboration) : git, github
\item processus d'analyse (analyse statistique, synthèse, visualisation) : R (R-studio, ggplot2)
\item mise en forme et présentation : LaTeX (via un markdown)
\end{itemize}
\end{alertblock}
\end{frame}


\begin{frame}
\frametitle{Organisation de la semaine}
\begin{block}{Cours /TD :  \alert{guidelines} pour une étude rigoureuse et reproductible}
Les cours/TD seront organisés à partir d'études de cas :
\begin{itemize}
\item une partie synthétique sur les \alert{concepts}
\item une partie sur des  \alert{exemples} illustrant les concepts
\item une partie sur votre étude de cas 
\end{itemize}
\end{block}

\begin{block}{Forme du travail} 
\begin{itemize}
\item travail en binôme/quadrinôme 
\item travail public (partageable par toute la promotion (et même plus))
\item synthèse en commun (production de fiches)
\end{itemize}
\end{block}

\begin{block}{Travail personnel :}
\begin{itemize}
\item  prévoir 1 à 2h de travail en moyenne à la maison pour 1 séance de cours/TD ,
\item exercices à la maison (pour préparer le matériel des séances suivantes)
\end{itemize}
\end{block}
\begin{block}{Évaluation : une note d'UE}
\begin{itemize}
\item  mini-projet avec une présentation 
\item suivi des C/TD
\end{itemize}
\end{block}
\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{frame}
\frametitle{Contenu indicatif}

%\setlength\itemsep{1em}
\begin{block}{Environnement }  
\begin{enumerate}
\item Introduction / problème  Git
\item Programmation Lettrée : R / RStudio / Rmd , Python R / Jupyter 
\item Visualisation élémentaire / ggplot2
\item Guideline / Checklist for good graphics
\end{enumerate}
\end{block}
\begin{block}{Traitement de données}
\begin{enumerate}
\setcounter{enumi}{4} 
\item Processus d'analyse /statistiques de base (rappels)
\item Données importation pré et post traitement
\item Manipulation de donnée expérimentales (dplyr)
\end{enumerate}
\end{block}
\begin{block}{Mini-projet} 
\begin{enumerate}
\setcounter{enumi}{7} 
\item Mini-projet  : spécification/études préliminaires
\item Mini-projet : étude et rapport
\end{enumerate}
\end{block}
\begin{block}{Présentation} 
\begin{enumerate}
\setcounter{enumi}{9} 
\item Présentation orale (tous les étudiants)
\end{enumerate}
\end{block}

\end{frame} 
\section[{\scshape Références}]{{\scshape Références bibliographiques} }
\begin{frame}
\frametitle{Bibliographie: Ouvrages de référence du cours}
\begin{itemize}
\item  \textbf{R} \textit{Garrett Grolemund and Hadley Wickham}, R for Data Science, O'Reilly 2016 \\
  \url{http://r4ds.had.co.nz/}
\item \textbf{Statistiques} \textit{Sheldon Ross} Introductory Statistics. Academic Press 2010\\
Également les polycopiés de Frédérique Leblanc \url{http://www-ljk.imag.fr/membres/Frederique.Leblanc/}
\item \textbf{Historique} \textit{Donald E. Knuth} Literate Programming. Academic Press 1983
\end{itemize}
\centerline{
\includegraphics[height=2cm]{Wickham.png}  \hspace{1cm} \includegraphics[height=2cm]{Ross.png}  \hspace{1cm} \includegraphics[height=2cm]{Knuth-Lit.png} 
}

et évidemment de nombreuses ressources sur le web ...
\end{frame} 
\section[{\scshape Problématique}]{{\scshape Problématique : quelques exemples} }

\begin{frame}{Un oeil critique}
\includegraphics[width=0.4\linewidth]{Resultats1.png}\hfill\pause \includegraphics[width=0.4\linewidth]{Resultats2.png}

et lundi matin
\end{frame}

\begin{frame}{Un oeil critique (2)}
\begin{itemize}
\item Performances \url{http://www.cpubenchmark.net/index.php}
\item \url{http://www.tylervigen.com/spurious-correlations}
\item \url{https://www.ined.fr/fr/tout-savoir-population/}
\item taux de réussite au Bac
\end{itemize}
\end{frame}
\begin{frame}{Un oeil critique (3)}
\begin{center}
\includegraphics[width=0.8\linewidth]{2380774-ide-chomage-dec-2013-jpg_2048700.jpg}

Extrait du journal Le Point 2013
\end{center}
\end{frame}
\begin{frame}
\frametitle{Travail à faire pour le dimanche 19 janvier minuit}
\begin{itemize}
\item Choisir une figure/image expliquant des données (vous êtes libre sur le thème de la question traitée)
\item Faire un commentaire de la figure proposée (analyse et interprétation)
\item Mettre le résultat sous forme d'une seule page pdf 
\item Pousser votre page (source + pdf) dans votre repo Git 
\end{itemize}
\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\section[{\scshape Reproductibilité}]{{\scshape Reproductibilité : Motivation}  \href{https://github.com/alegrand/SMPE}{Thanks to GitHub SMPE} }

\label{sec-1}
\begin{frame}[label=sec-1-0-1]{Frustration as an Author }
\begin{itemize}
\item I thought I used the same parameters but \alert{I'm getting different
results!}
\item The new student wants to compare with \alert{the method I proposed last
year}
\item My advisor asked me whether I took care of setting this or this but
I can't remember
\item The damned fourth reviewer asked for a major revision and wants me
to \alert{change figure 3} :(
\item \alert{Which code} and \alert{which data set} did I use to generate this figure?
\item It \alert{worked yesterday}!
\item 6 months later: \alert{why} did I do that?
\end{itemize}
\end{frame}
\begin{frame}[label=sec-1-0-2]{Frustration as a Reviewer }
This may be an interesting contribution but:
\begin{itemize}
\item This \alert{average value} must hide something
\item As usual, there is no \alert{confidence interval}, I wonder about the
variability and whether the difference is \alert{significant} or not
\item That can't be true, I'm sure they \alert{removed some points}
\item Why is this graph in \alert{logscale}? How would it look like otherwise?
\item The authors decided to show only a \alert{subset of the data}. I wonder
what the rest looks like
\item There is no label/legend/\ldots{} What is the \alert{meaning of this graph}?
If only I could access the generation script
\end{itemize}
\end{frame}
%\begin{frame}[label=sec-1-0-3]{A Few Edifying Examples }
%\begin{columns}
%  \begin{column}{.67\linewidth}
%    \bottomcite{Naicken, Stephen \textit{et Al.}, \textit{Towards Yet
%        Another Peer-to-Peer Simulator}, HET-NETs'06.}\medskip\\
%    \small
%    From 141 P2P sim.papers, 30\% use a custom tool, \alert{50\% don't report
%    used tool}\\ \medskip
%
%  \end{column}
%  \begin{column}{.33\linewidth}
%    \includegraphics[width=\linewidth]{images/naicken.pdf}
%  \end{column}
%\end{columns}
%
%\bottomcite{Collberg, Christian \textit{et Al.}, \textit{Measuring
%    Reproducibility in Computer Systems Research},
%  \url{http://reproducibility.cs.arizona.edu/}}
%
%\begin{columns}
%  \begin{column}{.5\linewidth}
%    ~\hspace{-1.7em}\includegraphics[height=4cm]{images/repeatability_arizona.pdf}
%  \end{column}
%  \begin{column}{.45\linewidth}
%    \small
%    \begin{itemize}
%    \item 8 ACM conferences ({\scriptsize ASPLOS'12, CCS'12, OOPSLA'12, OSDI'12,
%      PLDI'12, SIGMOD'12, SOSP'11, VLDB'12}) and 5 journals
%    \item 
%      $\text{EM}^{\text{no}}$= \alert{the code cannot be provided}
%    \end{itemize}
%  \end{column}
%\end{columns}
%\end{frame}

\begin{frame}[label=sec-1-0-4]{The Dog Ate my Homework !!! }
  \vspace{-.4cm}
  \begin{multicols}{2}
    \begin{itemize}[<+->]
    \item \alert<.>{Versioning Problems}
    \item \alert<.>{Bad Backup Practices}
    \item \alert<.>{Code Will be Available Soon}
    \item \alert<.>{No Intention to Release}
    \item \alert<.>{Programmer Left}
    \item \alert<.>{Commercial Code}
    \item \alert<.>{Proprietary Academic Code}
    \item \alert<.>{Research vs. Sharing}
    \item<.-> ...
    \item<.-> ...
    \end{itemize}
  \end{multicols}
%  \vspace{-.5cm}

  \begin{block}{}
  \vspace{-.4cm}
  \begin{overlayarea}{\linewidth}{5cm}
      \small
      \only<1>{
        \begin{quote}
          Thanks for your interest in the implementation of our
          paper. The good news is that I was able to find some code. I
          am just \alert{hoping} that \alert{it} is a stable working
          version of the code, and \alert{matches the implementation we
            finally used for the paper}. Unfortunately, I have
          \alert{lost some data} when \alert{my laptop was stolen} last
          year. The bad news is that the code is not commented and/or
          clean.
        \end{quote}
        \begin{quote}
          Attached is the $\langle$system$\rangle$ source code of our
          algorithm. I’m \alert{not} very \alert{sure whether it is the
            final version of the code used in our paper}, but it should
          be at least 99\% close. Hope it will help.
        \end{quote}}%
      \only<2>{
        \begin{quote}
          Unfortunately, the server in which my implementation was
          stored had a \alert{disk crash in April and three disks
            crashed simultaneously}. While the help desk made
          significant effort to save the data, my entire implementation
          for this paper was not found.
        \end{quote}}
      \only<3>{
        \begin{quote}
          Unfortunately the
          current system is \alert{not mature enough at the moment}, so
          it’s not yet publicly available. We are actively working on a
          number of extensions and \alert{things are somewhat
            volatile}. However, once things stabilize we plan to release
          it to outside users. At that point, we would be happy to send
          you a copy.
        \end{quote}}%
      \only<4>{
        \begin{quote}
          I am afraid that the source code was never released. The code
          was \alert{never intended to be released so is not in any shape
            for general use}.
        \end{quote}}%
      \only<5>{
        \begin{quote}
          $\langle$STUDENT$\rangle$ was a graduate student in our
          program but \alert{he left a while back} so I am responding
          instead. For the paper we used a prototype that included many
          moving pieces that only $\langle$STUDENT$\rangle$ knew how to
          operate and we did not have the time to integrate them in a
          ready-to-share implementation before he left. Still, I hope
          you can build on the ideas/technique of the paper. 
        \end{quote}
        \begin{quote}
          Unfortunately, the author who has done most of the coding for
          this paper has \alert{passed away} and the code is no longer
          maintained.
        \end{quote}
      }%
      \only<6>{
        \begin{quote}
          Since this work has been done at $\langle$COMPANY$\rangle$
          \alert{we don't open-source code} unless there is a compelling
          business reason to do so. So unfortunately I don’t think we’ll
          be able to share it with you.
        \end{quote}
        \begin{quote}
          The code \alert{owned by $\langle$COMPANY$\rangle$}, and AFAIK
          the code is not open-source.  Your best bet is to reimplement
          :( Sorry.
        \end{quote}}%
      \only<7>{
        \begin{quote}
          Unfortunately, the $\langle$SYSTEM$\rangle$
          sources are \alert{not meant to be opensource} (the code is partially
          \alert{property of $\langle$UNIVERSITY 1$\rangle$,
            $\langle$UNIVERSITY 2$\rangle$ and $\langle$UNIVERSITY
            3$\rangle$.})

          If this will change I will let you know, albeit I do not
          think there is an intention to make the
          $\langle$SYSTEM$\rangle$ sources opensource in the near
          future.
        \end{quote}
        \begin{quote}
          If you're interested in obtaining the code, \alert{we only ask
            for a description of the research project} that the code
          will be used in (\alert{which may lead to some joint
            research}), and we also have a software license agreement
          that the University would need to sign.
        \end{quote}}
      \only<8>{
        \begin{quote}
          In the past when we attempted to share it, we found ourselves
          spending more time getting outsiders up to speed than on our
          own research. So \alert{I finally had to establish the policy
            that we will not provide the source code outside the group}.
        \end{quote}
      }
    \end{overlayarea}
  \end{block}
  \null\vspace{-.4cm}
\end{frame}
 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\end{document}
